中共滲透侵害民主法治 台灣外交部：台美合作反制

中共滲透侵害民主法治 外交部：台美合作反制
最新更新：2020/09/25 11:59

（中央社記者陳韻聿台北25日電）美國國務卿蓬佩奧23日呼籲各州政府應無視中共威脅，強化與台灣往來。外交部今天說，中共的對外滲透工作嚴重侵害各國民主法治，台灣將持續與美國等理念相近國家合作，反制中共。

蓬佩奧（Mike Pompeo）23日在威斯康辛州參議會發表演說，提到中共鎖定州層級官員與地方利益，施壓州政府不得承認台灣或與台灣有貿易及其他往來。他呼籲各州無視中共威脅，鼓勵市長及企業人士與世界各地來往，並對中共的滲透提高警覺、加以反制，包括鼓勵各州大學關閉「孔子學院」等。

外交部發言人歐江安今天說，中國在國際上對台灣無所不用其極的打壓從未停歇，中共的對外滲透工作嚴重侵害各國民主法治，已引起美國等民主國家高度關切。

外交部由衷感謝美國的長期支持；台美共享自由、民主、人權、尊重市場機制等核心價值，外交部將與美國等理念相近國家合作反制中國政府滲透，並持續加強台美各層面交流與合作，進一步深化台美緊密夥伴關係。

事實上，蓬佩奧已不只一次呼籲美國各州政府對中共的滲透提高警覺、鼓勵地方政府強化與台灣往來，包括今年2月在「全美州長協會冬季會議」（National Governors Association Winter Meeting）發表演說，列舉多項中國打壓台灣與美國州政府交流事例，並提醒各州政府勿因中國經濟利誘，漠視美國國家安全、經濟利益及自由。

此外，去年10月，美國國務院、商務部及農業部共同致函美國各州州長及500大企業，強調美台關係緊密，鼓勵各企業強化與台灣的貿易、投資關係。（編輯：楊凱翔）1090925

呢啲先係真正外交部

幾時取締國民黨先

快新聞／蓬佩奧控中國施壓禁承認台灣 外交部：感謝美方長期支持
2020/09/25 11:10:37

快新聞／蓬佩奧控中國施壓禁承認台灣 外交部：感謝美方長期支持
外交部發言人歐江安。（圖／民視新聞資料照）

美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）於9月23日在威斯康辛州參議會以「美國各州議會與中國挑戰」為題發表演講，特別提到中國外交人員施壓美國各州政府要脅不得與台灣從事貿易與往來，也不得承認台灣。外交部今天表示，感謝美國的長期支持，將持續加強台美的交流與合作。

蓬佩奧在演說中呼籲，全美各州要對中國共產黨的滲透提高警覺，並加以反制，包括鼓勵各州大學關閉「孔子學院」等。

外交部發言人歐江安表示，台灣在國際上面對中國無所不用其極的打壓從未停歇，中國對外的滲透工作對民主法治造成嚴重侵害，如今也引起美國等民主國家高度關切。

歐江安說，由衷感謝美國的長期支持，台美共享自由、民主、人權、尊重市場機制等核心價值，外交部將與美國等理念相近國家合作反制中國政府的滲透，並持續加強台美各層面的交流與合作，進一步深化台美緊密夥伴關係。

（民視新聞網／綜合報導）

唔係取締左喇咩? 國民狗小數黨黎架咋喎

首戰即終戰惹議！網喊取消馬英九卸任禮遇…破4萬人怒連署

取締係宣布做非法政黨，唔能夠再參政

自然泡沫化

共和黨同民主黨會同意
但拜登同左膠表示唔同意

台灣智庫民調 63.8%民眾視中國為敵國
新頭殼newtalk | 張珮慈 台北市報導
發布 2020.09.24 | 15:33

在台灣智庫今日發布的「推動國家正常化」民調中顯示，高達63.8%的受訪者認為目前境外敵對勢力是「中國」。 圖：擷取自台灣智庫民調中心

台灣智庫今日發布「推動國家正常化」民調，可作為推動修憲的參考。針對境外勢力與國家安全議題，高達63.8%的受訪者認為目前境外敵對勢力是「中國」、6.1%選擇美國。對此，台灣智庫副執行長董思齊表示，考量我國去年已於《刑法》外患罪中加入境外敵對勢力的概念，應透過修憲的機會，將防範境外敵對勢力干預我國國家發展與國家安全的原則入憲。

台灣智庫指出，考量目前美、加、英、澳等先進民主國家，已形成必須排除極權專制國家干預的共識，當受訪者被問到支不支持我國也採取類似的做法，進而在憲法中排除境外敵對勢力干預我國高科技資通訊產業發展，38.7% 的民眾表示非常支持、30.5% 表示還算支持，僅9.8% 不太支持、5.9% 非常不支持。14.4% 表示不知道或沒意見，0.7% 拒答。

至於受訪者認為目前我國的境外敵對勢力是哪一個國家，高達63.8%的民眾認為是中國、6.1% 說是美國、0.3% 說是日本、0.8% 選擇南韓、0.2% 選擇北韓、0.6% 選擇其他，27.4% 表示不知道或沒意見，0.8% 拒答。

董思齊分析，由於5G時代的來臨，網路近用權成為提升國民能力與推動國家發展的重要事項，國際社會也將數位基礎建設的安全性視為國家安全重要的一環，總統蔡英文也在就職演說中提到，台灣要打造可以保護自己且被世界信賴的資安產業鏈。因此，董思齊呼籲修憲或許可以加入相關條文，作為基本國策。

東吳大學法律系教授胡博硯指出，現在認同台灣的程度遠高於十年、二十年前的狀況，但目前的憲法本文卻沒有台灣定位，應考量台灣參與國際的需求、境外敵對勢力要武統台灣的威脅等，針對憲法內台灣的國家及政府問題，進行修憲。胡博硯強調，台灣需要一部符合現實社會、當下時代精神的憲法。

台灣教授協會代理會長教授陳俐甫表示，當初憲法是從南京帶來的，並非以台灣為主體；現今中國不斷企圖吸納台灣人才，甚至有滲透台灣社會、武統台灣的野心，憲法是否能釐清兩岸關係以及擁有防衛民主的機制，值得深思。針對境外敵對勢力，陳俐甫提出不同看法，他認為有六成受訪者認為中國是境外敵對勢力，比例算低，因為在威權時代，若不認為對岸是敵對勢力，恐怕已經遭受牢獄之災。

針對國內政黨支持度，受訪者的政黨認同調查，民進黨35.3%，國民黨16.9%，台灣民眾黨9.2%，時代力量4.5%，台灣基進4.0%，親民黨0.3%，綠黨0.1%，新黨0.3%，泛藍0.1%，不偏任何黨20.9%，其他0.1%，不了解政治1.0%，不知道或沒意見7.0%，拒答0.5%。

這次調查是台灣智庫民調中心於9月15日至9月17日，針對全國22縣市年滿18歲以上之民眾，以分層比例隨機抽樣進行住宅電話調查，有效樣本1074人。在95%的信心水準下，抽樣誤差在正負3.0個百分點之內。依內政部最新人口資料，針對戶籍地、性別、年齡以及教育程度採用多重反覆加權處理。調查經費來源為台灣智庫。

針對國內政黨支持度，受訪者的政黨認同調查，民進黨35.3%，國民黨16.9%，台灣民眾黨9.2%，時代力量4.5%，台灣基進4.0%